[Sony/罪大滔天]相機集中討論區 (42)A7R4發售中

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A
攝影窮三代 單（無）反毀一生
鏡坑深似海，買鏡前請衡量銀包承受力

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。
2）選購機身懶人包
1”隨身機：
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5V。

Full Frame 隨身機：
Rx1、Rx1R、Rx1R2。

APS-C 無反：
a6300 － 主要比a6000 Evf更好、對焦更快、手感更好、防滴防塵、影片方面全面提升。
a6500 － 主要比a6300 多左觸控、五軸防震、影片方面過熱情況比a6300少。
a6400 — 對焦更快，EyeAF，有反Mon自拍。

Full Frame 無反：
A7iii － 基本上手感、對焦、連拍、iso、各功能都比A7ii 提升左一個層次。
A7Rii / iii － High Resolution，Riii 比Rii 對焦快一點，用新電，但畫質上冇太大分別。
A9 － 旗艦。
畢直夠既話一律建議上三代。

Rx10 系列唔熟，有需要再留言問下其他巴打。

3）鏡頭選購懶人包：
APS-C － 變焦：
Sel 16-50mm（Kit鏡） － 平、超輕、畫質麻麻，新手適用，如對畫質有需求可以唔洗買。
Sel 55-210mm （Kit鏡） － 抵玩長鏡，基本同上。
Sel 10-18mm f4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm f4 z － 貴、畫質好、體積細、輕。
Sel 18-135mm - 貴、Review寫畫質比1670同18105更好、整體手感好平衡。
Sel 18-105mm f4 g － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 18-200mm － 不如買唔洗換鏡頭嘅機。

APS-C － 定焦：
Laowa 9mm F2.8 - APSC最強超廣？超細枝，畫質似乎唔錯
Samyang 12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sigma 16mm f1.4 | C －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、比喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sigma 30mm f1.4 | C － 平、畫質非常好、f1.4大光圈、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。
Sigma 56mm f1.4

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡：
FE 28-70mm （kit鏡）：畫質唔差，預算緊夠哂用。
FE 24-70mm f4 ：略貴、唔抵玩。
Samyang 14mm f2.8 －平民超廣、重、手動。
FE 28mm f2 : 抵玩，畫質唔差。
Samyang 35mm f2.8 ： 餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…。
FE 50mm f1.8 : 好多巴打都話伏：主要係摩打聲大、對焦略慢、畫質唔差。
FE 55mm f1.8Z : 巴打大推、銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景。
Loxia 50mm f2 ：只有手動對焦，經典Planar設計，成像唔比FE 55mm f1.8差，兩支各有風味。
FE 85mm f1.8 : 巴打大推、抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用。
FE 24-105mm f4 G：巴打大推、超高質旅行鏡，成像銳利、有立體感。
T2875 f2.8: 巴打大推、抵玩

4）常見問題：

APS-C機用Full Frame 鏡點計？
APS-C 機身 + APS-C鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
APS-C 機身 + Full Frame 鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
Full Frame 機 + APS-C鏡 ：會有黑角 。
開APS-C mode：無黑角、等效焦距需 x1.5、像素減少56%。
Full Frame 機 + Full Frame鏡 ： 等效焦距 x 1

我係新手嚟嘅，相機就揀好左，想影人影景，有冇邊支鏡頭推薦？
首先影人同影景常用嘅焦段係差好遠嘅：
人像鏡嚟講，多數泛指中長焦大光圈，影出黎主體清晰，背景會比較模糊。
焦段多數落係等效50－135mm，好似85mm f1.8、135mm f2咁（當然亦都有人用35mm f1.4、200mm f2.8 影人像）
風景鏡嚟講，多數泛指超廣角或廣角鏡，焦段多數落係等效12－28mm，好似12mm f2 、16-35mm f4 咁（影風景亦都好多時會用到長焦，但呢個就唔講到咁深入了。）
如果類似旅行相：前面有人，後面睇得清景物。係應該買廣角鏡。除非你想旅行影人，背景乜都朦哂，就買人像鏡。
所以影人同影景，嚴格嚟講係兩回事黎，如果你睇到呢到，都係想一支搞掂，可以選擇標準焦段變焦鏡（例如：等效24－105mm），或者揀一支合適你嘅定焦（例如：等效35mm）。

應該揀1670z 定 18105g 定 18135？
建議：首推18135，焦段實用、價錢都算合理、成像唔比其餘兩支差，只係光圈略細。1670z 二手價算可以，如果對蔡司有情意結，或者好需要恆定f4光圈，都可以考慮入手。18105g 目前除左拍片之外，其他情況唔多推薦。

我用緊a6000，遲啲會上 A7 ，應唔應該買定 Full Frame 鏡？
除非你真係短期內上（不過短期內你應該都唔會問呢條問題）。唔係嘅話不如買 APS-C鏡，第日要上A7 先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長期用APS-C加支重鏡。

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
如果你係nex、a6000、a5100、a7一代用家：天工環
（因為Sony無將呢幾個機種嘅相位對焦點開比轉接環，
天工環可以將Canon 嘅鏡用Sony嘅資料黎Fake部機開相位對焦）
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Canon原廠鏡多：Metabones5
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Sigma EF鏡多：MC-11

5) A7三代/A9一代Menu System常用設定位置

I. TouchScreen Related
I(a). 開touch screen: （屌你老味我部機default係唔用touch screen）
設定2>最底 觸控操作>開
I(b). 佢可以set用ovf嘅時候用screen嘅邊到揀對焦點
設定3>觸控板切定>操作區>(慢慢揀)

II. Screen/OVF
II(a). Screen Brightness:
設定1>螢幕亮度
(OVF啲setting都係呢度)

III. Save相/片
III(a) 揀Main Card Slot:
Menu第一大格第3版>選擇媒體>插槽1
III(b) 快卡save raw慢卡jepg:
設定6>攝影媒體設定>優先攝影媒體 (插槽1) ＋ 錄製模式 (排序Raw/Jpeg)

IV. AF
IV(a) 講咗個奇怪翻譯先 : 水平と垂直AF区に換する>換垂直/水平AF區
即係揀咗對焦點後，你由水平換去垂直(Vise Versa)嘅時候，個焦點都會按你嘅orientation去變換
IV(b) 眼控: 手上冇自動鏡，要其它人補充

V. 接手動鏡時候要set防震焦距
set焦距位置: 第二大格>第4版>SteadyShot焦距>慢慢搵
自動鏡會自己config
(靜音快門，無鏡頭釋放快門都係第二大格>第4版)
VI. set左邊有條bar，show到仲有幾多連拍buffer:
第二大格>第7版>連拍長度
VII. Custom button:
第二大格>第8版>
(上至下次序: 影相嘅Custom button，拍片嘅Custom button，睇相嘅Custom button)
VIII. 前後滾輪設定:
第二大格>第8版>轉盤設定，一個係前面(快門下面做光圈，另外嗰個係快門)

以上資料都係來自網路或由其他巴打提供，有錯請指正

今日係旺角毒氣室擦身而過 冇得試24 135GM

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

[Sony/罪大滔天]相機集中討論區 (41) 24105大劈價

#989 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

見星際有枝2700，但平咁多好鬼咁

2700？我有無睇錯⋯？

2樓D Base格離間二手
我都想買，但個格平得太恐怖

18105咋？

咁宜家罪大拍片最勁是咪R4 > 73

低光73>r4
不過實際用唔係咁大分別
有幾可啲畫面要拍到咁極限

有冇手足有用lightning to SD card reader? 想問有冇下位替代又用得到
原廠太貴

lm

$229姐 好平啦

直接usbc線唔得咩

佢應該想過相落電話/iPad

想問其實用apsc mode影同我ff mode 影完之後crop 細佢有咩分別

無

二手差唔多啦

留名
有冇清買咗Sigma14-24 e mount?

有無巴打講下支fe 35.8 掂唔掂？想入支定焦

新post 繼續留名

本身用左55.8z年幾
Showroom 試左35.8
用r3 mon睇就初步覺得畫質冇咩特別缺點 散景就咁主觀睇都係差55 1.8少少
上手質感算唔錯 5千蚊又有粒制比你用 連55.8z都冇
不過用開gm、g、za鏡 對比之下 35.8明顯個對焦摩打郁果陣有啲震動同細微既聲 對焦速度慢55.8z微微咁多
但個最短對焦距離真係好好丁
好明顯夠影模型lego

想問一下 sigma 14-24 vs Tamron 17-28 大家會點揀，google過好似冇咩人比較

14mm 同17mm 差好遠

要平同輕就一定唔洗諗係龍仔
要wide d就sigma

係，想過raw入電話

原廠盛惠$229

留名等報告

Comments 啲人話新ios用唔到

散景明顯好過55

去到幾新？現時最新都仲用到 唔計beta

唔知同1635gm既35比較點呢
值唔值得入35.8

淨影35MM 梗係揀35.8啦, 揀得1635GM 唔會淨係為左35GM, 廣角都係重點

🤤師兄如果sigma 35.4呢
上網睇佢sharp過sony35.4好多

夠SHARP, 但都唔太輕, 輕便梗係35.8 啦, 你有冇自己用過果2支鏡先? 自己去試下你會知你想要D 咩

回上個post#904
而家到天x水人俾多100先有b+w
見巴打個塊同雙成送個塊一樣

多謝巴打 即刻狗衝去試

Sor我問得唔好
已經有1635gm值唔值得入35.8

我成日覺得呢條片係mc11+sigma35.4會差啲
上網睇佢地話拍video慢到hihi
不過你岩 直接上手試好啲

quality both good?

一支7500 一支 8600
但重量差得多

我之前有呢個問題, 之前我想入35.8 玩街拍, 但最後我冇入到, 我覺得1635GM 街拍我接受到, 係重姐, 不過有做開GYM 唔怕的, 全民做GYM.

你入35MM F1.8 係為左咩先? 拍模型定拍街?

定你用1635GM 已經試左你想拍的主題但唔滿意所以你想買35.8?

可能未必有人直接比較, 你可以睇下佢地distortion test 果類, 同14MM 會唔會用到咁廣先

係街拍
有時唔想拎大大支鏡出街 由其係冇目標影乜
或者應該話大大支鏡減低左想帶出街既意慾

唔想重就35.8 啦, 如果同1635GM 比

話說最輕既AF FE鏡係咪28f2?
想試下上crane m2 gimbal

其實可以諗下B40

應該係, 200g

新果支sigma1424喎 過萬喎

好痛苦只可揀一支

1424 art
24gm
35 1.2 art

想問下依家入a7iii同埋tamron 2875 邊度買最抵？
本身有sd卡同相機袋所以贈品唔係好吸引

係先揀一支之後再入

sigma 14-24宜家市價幾錢，上網搵唔到資料

你自問會唔會用到14MM 先?

驚想用冇得用，師兄你咁問一問我好肯定會揀焦距優先 想用35就crop thanks ching

24gm啦 配合埋a7r4係咪最爽

頂睇錯上一支1424

岩岩見10900

咁一定係去細鋪

唉但騰仔一月先有貨

Thx巴打,儲陣錢再入貨

已有1635gm
再諗過35.8 最後入24.4

係price睇邊間最平？

10bit不過60p先係重點？

gm forever

痴線佬
其實我擁有過b25, 但係用呢個焦段影極都怪怪地
闊又唔夠闊 影人又唔夠窄
真心唔識用

買咗24105

畫質點?

新手想問如果想影全身人像, 又想有啲散景, 應該用咩鏡 1635 2.8?
多數聽人講係用長鏡, 1XX 果啲, 但用長鏡又好似影半身多咁, 同唔係好睇到背景咁
有冇啲建議

幾時會出 rx10 m5

參考下

插73好好J
24105同gm各有特色 入哂佢地就啱

如果淘寶濾鏡
Haida係唔會好高NISI少少？

好, 儲下錢先

新果支14-24都8600？

10800

多謝咁多位巴打回覆

買啦買啦

應該都會，我未有定焦

有冇巴打有旅行腳架推介
之前整爛左隻sirui T025X
得返支好撚大既腳

又想請教下大家，而家a7iii影唔影到time lapse？

饅頭?

A7RIV解析度提高，安全快門也需要相應提高，這是因為長焦鏡頭手持造成的角動量變大了。假設你用400MM長焦鏡和16MP的相機拍攝，原本手震角動量是一個單位，到了60MP，角動量變成兩個單位。（因為感光元件16MP時的一點面積相對於60MP的四點面積，等於上下邊長乘以二），合理的安全快門也就必須加倍。因此，以前你用NIKON D5 20MP 拍照可以用1/200，現在用A7RIV必須要1/400才清楚，就不用意外了（別以為又是鏡頭和機身需要調焦）

就黎癲喇

如果最後揀枝24 240,搭多枝短程大光圈影人有咩好野

55.8

反而想知過完相點remove舊嘢？唔通要熄電話？

係咪filter 反射?

有uv

推...我都想知

用ps執

有冇落遮光罩？
試下除filter 除完冇咗就代表執filter渣

想試下唔執

有落遮光罩
下次試下除filter
唉有瑕疵

直接蚊就得
其實唔好過過下相蚊就無問題

大半年前買左部2手 a72 mark2
而家好似就快打柴咁

通常一手機可以玩到幾耐？

我部r2玩咗3年幾都仲健在

睇黎都差唔多要換機
想玩r3 但仲未負擔到

同埋想問S mode 光圈十幾既時候1635gm光圈有聲係咪有問題?
因為都幾大聲

同埋想問A mode 光圈十幾既時候1635gm光圈有聲係咪有問題?
因為都幾大聲

點打法？

成日focus 唔到 係咁拉前拉後
同埋影出黎d相都好似唔算好清

不過唔知係咪關枝kit鏡事

r2 上 a73 會唔會好唔慣 利申影相拍片都會
定係上r3 利申唔太夠budget

本身用緊富士但係見到A73個優惠好吸引想轉會，又見到A74就出，想問吓A73同74除咗像數同感光之外有無咩大分別???
依家買A73雖然真係好抵但係又怕買完spec追差太遠

邊度有講就出A74

Sorry係a7r4

唔會壞卡？

55.8 在室內唔夠光focus 果時係咪會有摩打聲?

冇壞過🤔

本身都有，係大聲啲

thx
我有買原裝舊嘢，覺得唔係幾好用，影raw+jpg，佢一定會同你過哂兩張，而相片只會show一張，唔會分開兩張顯示，而且過唔到片，有時部xr仲會重啟

見巴打力推都諗過但如應付室內好似有點難度

主要諗住旅行早上插長鏡，晚上/室內就轉短程大光鏡

多謝你

我用iii代 兩個slot分開save raw同jpeg 所以冇試過依個問題
片就應該係因為sony個format原因

好彩, 嚇得我

如果室外就35mm 先夠

想無瑕疵仲要記得清下塵

室內

頂到盡得20k budget，如果放得出50.8
諗緊 A73 + 24105 定 A73 kit + 55.8 好

你想旅行用咪24105, 暫時香港用就55.8 都夠玩嘅, 室內有啲難影

鏡頭冇去sony 官網register 係咪唔當有保架?

A7iii 龍仔2875 無後悔

每日都有清

Focus 唔到，我唔識答

清唔清，你唔介意既話可以放相上黎等大家研究下

仆街啦，每張相都有

明白哂你係咪用iphone lightroom 執，通常會用邊隻描述檔開始執？

可能要清下cmos
如果唔識搞建議拎上原廠

咁睇似要cal鏡 利申：鳩up

用內置嗰個咩超聲波清得唔得㗎

我部R2 af拍片都係咁
淨係用mf依家

跟我24240

己經無人記得35 f2.8

已入手？

zeiss 果支?

想知有冇塵
不如試下影張素色背景，細光圈黎confirm 下

我好少用描述檔 照自己風格去執 有時張相冇特別先會試下佢d風格睇下會唔會有驚喜

係呀, 我用A73, 出街通常插住, 除非去旅行或者有特定題材想影
但聽聞samyang 枝35 2.8 好似仲好...

samyang 呢支唔黃咩?

無用過呀，因為佢出嗰時我已經用緊zeiss嗰枝

仲有KASE唔知掂唔掂

求解答
主要snapshot同旅行相，想一部機用到幾年，a73算唔算係不二之選

算，其實已經夠晒用，啲錢留嚟買鏡

唔拍片其實你繼續用富士好啲
一闊三大 sony啲鏡貴過富士好多
諗清楚先入坑

但係sony多副廠support多選擇好難諗

定焦就係既 ...
變焦冇乜選擇 一係就支支都要等幾月訂

你主要snapshot同旅行 九成變焦多啦...
之後你會考慮a7r4 更加唔會諗副廠 姐係一定要買1635gm / 2470gm
要有起手就幾皮既心理準備...

如果a73就配24105/t2875 起手都2皮 但影相出黎同富士差唔多...

同埋要留意埋 sony ff 機加鏡會重過富士約兩倍
如果接受到晒就去馬啦
就算出新機都唔會跌太多

總有人想法掉轉, 我a72+2470gm 覺得重到hihi 想轉fuji
但問過下fuji d電又好似唔襟

a73 粒電真心正
去旅行snapshot一粒玩成日岩岩好
不過去玩會寧願拎返a6x00

如果想平玩一支標準變焦
買24-70 F4 2手好
定28-75 2.8好
24-70 3500就有2手

唔介意光圈細就2470

有同感呀， 長期拎部a73加鏡出街都係一種考驗嚟

有無巴絲知6000/6300 二手body 咩價位

早排二千蚊收左部新淨靚仔a6000加枝七工匠
完全冇後悔
邊玩邊等新APSC出年尾換

收左部A7r3
但未買鏡
諗住訂騰龍1728
但呢段時間買枝定焦番嚟玩住先
唔知買邊枝好
唔知買35.8定係35.4好

又係35.8同35.4問題
平玩35.8 最輕
散景奶油35.4 重d
最大光圈35.2 sigma 最重
samyang35.4同sigma 35.4自便

唔該巴打
我有做research呀
但都係好爭扎

我都係 不過最後簡左35.za
原本都想買35.8 但之前一直未出
後尾去毒氣室試 覺得35.4za散景真係靚同奶
你可以試上去試下比較
6xxg對我黎講乜無野 我無家庭負擔

肥花咋
二手a6300應該4k左右

有冇人用過三洋支af 50mm 1.4，想知個對焦點

入左73,鏡仲r緊頭諗緊點搭

去左Sony check支1635gm話光葉有聲係正常

唔好買.4啦
新鏡GM支支11片光圈葉
你一皮買支1.4得9片...

我果支唔覺有,今晚試下先, 你光圈較幾大?

F十幾，越細對焦越明顯
不過我見demo鏡都有聲

35.4

巴打我放緊 留tg傾

我少用tg 唔識留淨係識add人

咁你部係A6000？

a6300

正喎原來有支咁輕35
加73都係700幾gram岩岩好

再播毒一次
我都係好爭扎35.8定35.4
最後showroom一試簡左24.4gm

室內影囡同物件真係

好毒
其實24點解咁多人簡？
似iphone angle?

GM 黎講, 唔使要WIDE , 例如1635GM, 一定揀24.4GM, 私房之眼WO
GOOGLE 90% 都係評價超高, 加上定焦質素實唔錯

IPHONE 好似28MM, 35.4 其實都係加多少少上GM, 有需要梗係上埋去啦

利申1635GM

1.4同2.8真係2個世界

我唔會同你討論落去, 廢事又買24.4

咁24.4同1635用途差好遠
我就係有1635gm先入35.4za
最愛35個視角 出35gm一定換35za

好既

新機新鏡頭

For金 for金

apsc好好丁
1655 2.8 g
75300g

70350*

但呢度好多巴打大推.4
散鏡真係爭咁遠?

親手試下就知

放假去毒氣室睇下先

放工去啦

散景其實.8好d .4只係淺景深d

除左光圈 再比較就係散景過渡

A036

今晚放工要去遮打集會

屌 罪大坑真係玩aps c開心過ff
鏡又平啲又多選擇
反正影相都係差一級iso姐
買支原廠2.8又好 sigma 1.4又好就補到果級

買完就去實戰

1655 2.8g搭24.4gm
入埋枝70350

1655幾錢

玩咗幾年都堅持用APSC唔升FF

1655 2.8真係好吸引

Shut up and take my money

買完a73拍片多 結果愈買愈多apsc鏡

Ff用apsc鏡唔係要開apsc mode咩

拍出黎畫面分別不大

但ff支1635f4 賣緊6000
apsc 1018f4 大約4000內就收到支

焦段一樣
但1018 唔介意小小黑角照用ff mode 可以用埋12mm
輕啲上gimbal又爽啲

仲有sigma三寶又平又好方便

用埋a7r4玩apsc鏡

已訂

Btw有冇用過hlg拍野？
我試過拍完會過曝，用lightroom輸出就會正常番
但會冇左50fps,得番30fps

3部aspc機spec

6600?

啲rumors話今晚/聽日會發佈

點解6600無4K60P

仲係得11 fps 同24；mp

好sad,

買左部m7好好用，但今日影左張相一開個
evf，唔知點解彈左出黎收唔返。

係咗禁個evf佢都彈起。

買左三日咋

以為係26mp

A7s3

APSC好吸引

sigma 啲鏡真係正, 已經有兩支sigma 1.4, 諗緊入唔入埋第3支

早買早...返廠

上個月先買咗6400
好彩只係多左防震

本身諗住買1670z
宜家多咗1855選擇

是咪都無af的，睇片人地用靚到全新又平，但未用過mf

快啲發佈

兩部睇完完全無感覺

但鏡好正

塞唔返入去?

係，但一塞入去又彈起想兼開埋機

做做下野醒起
以前a6用1670個陣成日覺得唔夠遠好嬲，計番原來就係等於105

之後臨收檔轟左入去拎走枝24240

重有拍片眼部自動追焦呢？

仲多咗拍片eye-af同終於轉用z電

巴打 1635gm影景 24.4影人 真心唔錯
一枝大既 一枝中size 加多枝70200去郊遊就岩岩咩都玩到

6600$1198
1655$1398

比多少少買到73

但係帶咁多好重,
我自己一機一鏡+腳架+水+其他垃雜嘢去行山都好辛苦
可能要買個行山背囊

唔理照買😍

70350 有價未

sigma枝新12-24好似好毒下

似住識反mon吊高黎賣btw搞到eyef好臭雞

真係第一次聽
快去換機

本身常用55-210
係咪應該upgrade 上70-350
還是買FE 70 300
???

$998
相對嚟講又唔算貴喎

sigma 3寶都有af

當年我係因為呢條片買16.4

f4?

講錯14-24先啱
Sigma 14-24mm F2.8 DG DN Art

唔考慮重量就70300

唔知a6600個mom係咪仲係咁廢

btw想問下有無師兄可以分享下邊個牌子嘅filter好啲

終於等到有防震版a6400

屌我上兩個月先買左6400
6600 簡直係完美版sony apsc, z 電， 反mon, 防震，對焦快（同6400 一樣，快過6500）

用緊m50 好想快d換左佢

a6600好似apsc版a73,又輕,鏡又平

襯部64重新淨，放咗去換66啦

除咗細底之外 其實好多方面都超越咗73

6400 知唔知body 放到幾多

睇黎騰龍支tele抵屌啲...

可唔可以講多d

我都有追佢d片

ff有冇三寶的

有留意同興趣 有無開箱同相評 開賣左？

sor回錯 講緊支sigma 1424

點解考慮70300？

Lm

之後換FF可以用返

明白了

睇埋評測

再等埋龍仔

Ching, 係咪想放?
我有興趣6400
如真係放, 麻煩留telegram

70300好樣衰
利申70300換左做70200g

70-350都要USD 1000
唔係平70300好多

冷靜啲 個防震冇想像咁實用 同埋6600貴好多

有新鏡？

個防震拍片嚟講實唔實用？

0幫助 完全無分別
淨係影相可以慢多一兩級快門

好吸引呀 定位剛剛起t17-28同16-35gm中間
Made in Japan
不過都幾重手

但係重有個拍片眼部實時追蹤

幾樣功能加埋都有心動既
但加3000幾蚊得小小upgrade...
隨時下次upgrade firmware又拉近返

我覺得唔使諗有重大嘅firmware更新，部a6500可以話冇更新過咁

a6600仲係冇4k50p,25p真係唔夠順，最後都係拍返1080

有都無咁平 如果唔係都買左FF

想放左支1728入佢
14mm

Eg. Real time af?

A6600仲係未有4k60p
留一手係A7s3

3k

啱啱Sony打嚟話R4貨已返，可以去攞

冇打比我

啱啱Sony打嚟話24.4貨已返，可以去攞

啱啱Sony打嚟話A6600貨已返，可以去攞

我揸住a6000
太多原因叫我上a6600
好似11月開賣

9up

唔知今日出去問R3有冇驚喜價呢

唔知有無upgrade優惠

我係因為佢先想買A7iii

仲企硬16K

63應該升64定66好？

梗係66啦

今日問完？
想去肥花問

好似機身都有trade in價？

肥花應該唔會做到16k

問過A73得9000蚊

支70350好撚正影狗一流

Agger 6600定係係旗艦機
個防震係夜晚真係幫到手

r用都仲有得諗，73用得番一千萬像
屌呀即刻想轉番6600

夜晚一定要腳架or放平部機咁影先清
防震都冇用

係咪唔駛錢的，有冇多一部，一齊去攞ok?

我覺得唔會影響太多，個價差1萬，r4比專業玩家

咁你宜家73配咩鏡你講

問題係個價姐
只係平70300G少少
等埋Tamron 支70200先

如果一直用緊A6000
應該升A6100 A6400
還是直上FF 但Autofocus FF鏡用

手頭上有
sony55210 16 2.8+EUV
Sigma 16 1.4 30 1.4 幾枝舊鏡

有錢就上ff 記得預多一兩萬買鏡頭
冇錢就a6100

上到66 都夠錢買a73

但吸引在輕tele去到5xx焦距

Thx 巴打
無錢
唯有入一機一鏡
A6100 +
70300FE or 70350G

同埋用新摩打，唔知對焦有冇快到
不過如果Tamron 70200又差唔多價應該會揀Tamron

70350啦 輕啲又遠啲
最重要係有新買新

美金價出左
但唔知香港行貨要幾錢

我24240都已經high到震仲可以x1.5

用緊a7m3 + Tamron 2875 f2.8
應該升級做a7r4定換2470GM 成效會大啲

Why not both

支SIGMA 45mm F2.8 DG DN | Contemporary
有冇人會買 4千蚊 但得2.8好似普普通通
雖然MIJ 全金屬

sigma只買art，要輕便揀原廠

換啦
我都想放A7iii

我都放緊a73
去sony睇睇下訂左a7r4

高iso畫質真係接受到？

samyang出左18 2.8 重145g

多數都唔會用咁太高iso影掛?

夜晚街拍手持 應該都好難唔高

好輕

搵啲相睇下
我多數帶腳架

我心思思出R4 但又冇腳架又未識用閃

一闊幾大

或者買支大光圈

我手殘

F2.8 都唔夠

你多數用幾高? 我用到1600 就心痛

開夠3200 iso

低光手持 我6400以上先得

用a7iii

我等下大貨之後多啲review係咪真係咁高noise先

好低
用欄杆頂住增加曝光時間
或者用exposure bracketing影多幾張減noise

唔知幾錢，佢成條line都主打輕，有呢支，24 2.8, 35 2.8,45 1.8

得我係諗緊收部a73

睇你需唔需要a7r4 姐

我估$3280

好撚吸引

仲未有14-24 review

估到咁精準，不過samyang佢都幾捉到單反轉無反的路，其一係夠輕，加上偏平路線都有佢特色，咁當然啲鏡有compromise

睇埋變形情況先

輕身真係佢賣點

佢支24 2.8真係好正 上gimbal一流

依支質素一般 但係外表靚仔 你當有3分1價錢係賣信仰

YouTube 有一兩條片review
啱啱去天祥問完
信用咭$10800
現金$1069x

真係好靚仔

窮L一個未買
得20k budget，仲諗緊 A73 + 咩鏡好
有無巴打眼利睇得出呢張相嗰散景咩鏡影

申利大鄉里唔識鏡頭，但覺得嗰散景好特別

a73 + 55.8

影果支鏡好似老鏡咁

上面條片是apcs三寶，咁FF三寶呢，有冇巴打介紹下

btw枝24240真係正到射今日撚左好耐

好想攞呢張去報今個月作品招募⋯
有無人可以打沉下我

八羽怪？

似係，一定係老鏡了呢種散景
不過not my cup of tea

同樣係300mm
70300FE光圈收到5.6
70350G光圈收到幾多

我之前喺荃灣都有影過d標語
Btw 要加水印

是但啦
銅鑼灣連儂橋影,嗰日畀人拆曬所以走左去睇

我都嗰日protesttoo 完走去睇
見到好多手足整返好七七八八

真係想人打沉你？

如果你鐘意依類 你搵d有旋轉散景嘅鏡玩

24240咁快就滿足
鐘意佢邊部分？

打沉下下次先有動力去進步

a7m3升a9呢家算唔算抵
想食佢個update 用real time tracking

我覺得遲早會update到
利申鳩估

八羽怪 呢啲鏡好平

一出即買

放左枝1670入支1655好唔好

好

6600 同6100都冇換censor，前者又冇4K60，咁你就快啲出A7S3俾班用家啦
不過新嗰支70350真係好癲

想問下 FF機 aspc 模式 一般 係得返幾多成

e.g. a7iii 用 24 1.8, 1670f4 呢d 鏡 ， 本身2400 萬像會得返幾多

諗緊 換 a6600 body 定 上FF body

去旅行用機多 好似aspc body 加鏡 個重量好d

1000萬

重量人人接受都唔同 真係要你自己決定

像素除2.4倍 就係 crop mode?

重量 係我比較重要 1kg拎上手 去旅行 我都ok , 去旅行我都係帶2枝鏡

我本身仲用緊 24 f1.8 同 1670 fd 但個body 仲係用nex6 ,成套好輕身

只係想body 係咪 換6600 好d

咁上下 實際幾多要上返官網睇spec

見你都好強調用6600 其實你心裡有數

a6600 1655
a7iii 24105
呢兩個組合既考慮我覺得都係重量多
好糾結

其實我主要係 唔想一闊三大 換過d 鏡

如果FFbody 跟 我用緊既鏡 重量我ok

同埋 我真係旅行影多 出街好少影 (見我仲用緊 nex6 就知)

其實a6400 已經想換 等下等下 又想睇埋6600 先

旅行用 其實連6400 應該都好足夠我用

其實一般去旅行影下相 影下野食 一枝1655 2.8 都搞掂晒 仲方便過我 拎枝1670 同埋枝24定焦

6400/6600啦

個防震同埋粒電真係兩部機個分野
我都仲考慮緊值唔值俾多幾K買呢兩樣
依家買a6500好似有啲不智

6600 電量真係冇得輸

有冇CPL瀘鏡牌子介紹
HOYA CPL 82 MM 都唔算太貴, B+W成2000
爭咁遠
都見到有啲400有找

成像同價錢相關

A73+2875

你諗得6500 真係等埋6600

邊到放好，放到幾多到

睇dcfever

師兄想換r4？

1kg a6600 1655
1.2kg a73 2875
好難揀

我就係啱啱由NEX6 16-70 24.8 上 A73 28-75
輕便就用返部RX100第一代算

kenko zx cpl

我訂左r4，收到通知去攞機
但係有少少後悔
想要r3多啲

點解啊

覺得自己用唔晒咁多像素

你set野 同我一樣

但我又唔想輕便到 rx100 所以仲一直keep緊

巴打幾時訂

有錢實係a73,諗咩

我都係一樣concern
其實R3真係唔錯 夠用 但買咗R4都幾好呀 而家有借口可以買GM了

巴打都係同一set APSC?
本身我嗰set仲有10-18，差支長嘅就齊裝，不過諗諗下都係上FF玩，所以放哂APSC算

呢兩set加埋都係差唔多價姐
不過係apsc有1670 24.8 touit32喺手姐
上FF一闊三大

係 nex6 配1670f4 同埋 24 1.8 一個相機袋仔 袋背囊去旅行岩岩好

因為我都係 鍾意影下 室內食物 用24 1.8 同埋 室外 旅行影 用1670 2枝鏡 岩岩好

出之後幾日當時睇發佈會睇得好興奮 就訂左

惡魔

影動物正到仆街，遠炒影人又正

之前用1635,畫面係靚d既對蕉又近d

宜家差枝大光圈ff有冇窮閪三寶，好似上面巴打條片咁d apcs三寶正到

咁早，有冇買直倒

用緊zeta quintkenko成日隔一兩年就出新款

之前用hoya，窮有窮用，我接受到

28 2
55 1.8
85 1.8

差28.2

唯有用1635GM 代替28.2

你覺得點? 我用緊HOYA protector 炸

uv比多少少上b+w

不要再說了, 當時去唔知四x, 定係 x寶買, 水左我買hoya

無 正常要買？

我都準備買filter
h&y呢隻牌子嘅100mm好唔好啊師兄

早訂唔係有得平啲買咩?
我遲左冇

幾好 如果之後都打算h&y嘅nd可以考慮佢隻cpl-nd配佢個k series mount一齊用

我有去睇問,佢話如果1635gm用都要拆咗個uv先會冇黑角

我冇1635所以唔清楚

但係啲GND filter好貴

Same
1635gm
55.8
85.8

想入35呀

入啦, 用黎街拍真係幾正, 又輕

去埋旅行先
其實我覺得成日換鏡好煩 有d想24105g換走55.8 85.8

24105 梗係方便啦, 旅行鏡wo, 我自己旅行多數變焦

佢話k series配埋cpl
咁樣我買cpl-nd好似有少少唔抵？

唔同 有時你想淨落cpl唔要nd就可以落佢淨cpl
不過佢依家有款平價版冇連cpl淨係個架 自己再買cpl-nd都得

唔係要用佢個特定cpl咩?

就係買佢果隻cpl-nd

其實cpl唔係大部分時間都可以一齊用？
係某d情況佢可能作用唔大？
i mean就算照用最多都係當多塊無用嘅廢鏡？
利申：未買，新手

btw呢如果有soft gnd 0.9 需唔需要入埋h-gnd0.9？

可以咁講 同埋cpl自己扭到無效果都得
咁要睇下你影開咩 如果好少要用到hard 咁不如入多返0.3/入reverse仲好

屌你老味

係西菜街永成訂TAMRON 1728 無B+W
拎左塊垃圾kenko 俾我
我frd 尋日係花園街間永成拎有黑盒B+W

即刻收返起張單唔撚拎住

嬲撚到我仆街
即刻打上去投訴佢老味

之前有幾個巴打中招，係多兩年，但會出賤招

新手就叫我買0.3
再買就0.6 1.2都買埋⋯
就黎可以去破產處攞籌⋯

不過purenight真心正

巴打想問下宜家訂幾時先至有得派貨？

態度仲要好差

我話我朋友同上網係永成訂係拎B+W

點解我係KENKO MCUV

佢答我無咁既事 一向都係依兩個牌子

我比連登張BW黑盒相佢睇

佢先話送晒無貨

我話咁我唔拎住

佢又話代理唔再做B+W 黑盒

我問佢邊樣先係真

佢答返我 大把人訂貨 你拎唔拎

咪唔好拎住 收晒訂你夠僵咪唔好俾貨我
一定要投訴條友 老屎忽串到仆街

痴撚線

唔知

上網睇話訂到下年

下年
算啦我都係買住24105用住先

我第3水9月有 有無興趣接手

做咩唔要

1635gm+24105最佳旅行配搭

原來想買黎玩下
但已有1635gm

一次過買叫佢計平d比你ma

邊間易話為d
fourpo？

我自己係cshine一次過買都幾好傾

我知邊個啦，早兩日去拎
條友竟然話要試返屋企慢慢試啦
佢都on99

阿伯？

Yes

既然人地唔想做生意，就唔好阻人發達

最後拎咩filter

係喎28,55,85，無左35既，咁最短是咪28了
全部是講緊咸馬對嗎

學最早個巴打咁，入去問bw有冇貨先

真係串到咁？整文宣叫人唔好再去買野

去cwk訂貨都冇咁嬲

真係串撚到咁

五毛記贏家

24105影旅拍人像得唔得？ 主要影女女
我知散景一定唔夠55.8/85.8揮, 但試過三支定焦去旅行好難搞

55.8 + r機 apsc mode = 80mm

得 散景仲幾creamy

建議點都要有枝定焦
24105就緊 留55.8放85
因為85影出黎好多時大頭
用24105補到

1.8同4光圈叫補到

買24240一枝咩都補到啦

可能你誤解左我意思
佢情況似係唔想成日換鏡
我建議2枝 24105就要
55同85我建議55.8
張張85去影無乜景
反而24105比較彈性 同埋唔需需要張張大頭都係1.8

講緊sony嘅窮人三寶咋

kenko

真係低已放入購買list, 多謝
仲有冇

定焦三寶係得依3支
變焦暫時睇落係兩支龍仔同24105抵玩

diu 剛先續左

一陣買

巴打求sample

用緊73唔捨得再升

多謝巴打建議
可能放85.8入支24105去旅行
帶埋1635+55可能最後唔會點用定焦

補充多點

兩個牌子係指KENKO 同 PHOTOBEE

聽日要諗諗計點搞

乜 q photobee

永成自家製垃圾濾鏡

放t1728 quota
即刻可以取貨
tg🤔t1728quota

不了，btw天祥仲未比到1728 filter，辣殺

其實6600同a73 都差唔多價 你地會揀apsc 定ff?

用緊2手a72 同埋得枝kit鏡
本身想玩a73 但budget有限
見到部6600 好似幾正
又有防震 同埋d鏡又平d輕d

ff 食到 apsc
apsc 就唔得了

FF ISO 12800都無問題
A6600最多5000 ISO

入左塊CPL

你一句說話，剛入埋50了
比你害撚死呢個月又機又鏡
28同35是咪無得同枝55鏈，諗緊入唔入埋其一室內用

依家先係起步 仲有燈 腳 filter gimbal 袋
28/35同55嘅焦段都幾大分別 唔可以直接咁比
你有50？唔洗再買55啦

係55先岩呀，我打錯左，嚇到心離一離呀以為買錯有z係後面貴d個枝呀麻

好緊張，今晚番去試，宜家去追tommy先

腳買機時已經比店員水左枝好似幾靚，又輕benro c06xx咁好似係咁上下

如想袋多枝大光圈室內近野是咪得番28同35，畫質差唔多都係揀番岩自已蕉距？
thanks

我覺得講抵玩一定係28 一半價錢呀
畫質可以落showroom撚下

包膠呢

都得既，用speed booster

無必要玩返apsc

想問A73旅行鏡應該揀SEL24105G定Tamron28-75mm 好？

24105最好補返支定

睇你要唔要大光圈

諗諗下都係6400都夠玩
俾多幾千有個防震真係
用果筆錢入多枝防震鏡

24105

本身有支35mm f1.8

圖呢

咁24105，多30mm有佢用途

同意
如果一枝就2875穩陣
我就偏24105+35.4/8

塊野同普通CPL冇分別 擰兩擰消到反光 聲稱MRC 但有次大意刮一刮塊CPL出左條痕

影女同景，想upgrade 35.4/24.4
放左支55會否太傻
利申有2875 85

如果你2875同85
一定入24.4啦
入咩鏡要睇自己手上有咩

有冇師兄用Dji Ronin-SC
用A73/R3拍片
應該買24-105定t28-75?

唔會 55無蒜一支好的人像鏡，太sharp，散景唔好睇，你提及個兩支好d

24啦

35唔好咩, 定太重?
但我機身無得crop

請教下其實有無必要加長保養？
鏡頭好似都好小壞

幾百蚊買安心

wide d 如果唔係35.4較好
到時補枝samyang 18 2.8 整輕

如果 a7r4 搭24105 個組合會唔會好怪
主要影人同旅行影景多

旅行24 105死唔錯人

除非你手殘掉落地下

停晚睇到好撚嬲，無心情撚住，星期一先

聽日同我塞撚爆佢老母臭西機場

我突然有個大膽想法，入多部rx1006代替枝長鏡(7除左實時好似無乜大吸引) ，再帶埋1635同55.8去旅行玩，咁樣搞有冇人會屌醒我

收撚到 (發夢)

一肚氣，係旺角永成上星期買咗支有問題嘅龍仔28至75,初次試嘅時候冇問題，返到屋企用咗一兩次之後每次開機支鏡都發出怪聲之後對唔到焦，要熄機開過，初時都仲用到但是用咗一個星期之後我每一次開機都有怪聲及已經對唔到焦，之後今日係第十日，到永成諗住換鏡，佢竟然叫我返代理維修，佢話因為現時數量唔多，唔夠貨，我即刻話張單已經寫咗10日可以換，最後有一個聲liu的副經理說叫我到代理叫他們發一份非人為損壞嘅證明書給我然後之後到鋪頭就可以換新比我就算10日外都可以抄下號碼，都痴線嘅，我有晒記錄，我下星期走去代理如果佢唔出俾我我一定向所有媒體投訴！

補充返, 本身有支15f2, 好似夠晒原因入

我自己真係覺得成成d服務好差又19

我自己睇咗m7反而想入佢黎玩 d function真係好痴線

直頭係過分，有什麼可能明明張單上已寫明10日內有壞包換，一間說自己以服務為重的老字號公司要個客人自行向代理請求發出非人為損壞證明書，如果唔係貪佢可以多兩年保，根本唔會係成成買，鏡我完全冇撞過只開出嚟用過一至兩次在室內就立即放相機袋，如果我今次換唔到，我一定搞大佢！

絕對支持你搞大 佢依間野食人filter已經衰 依家d服務都差到咁

好，下星期告訴大家進展

屌你 同SERVE我果個同一個人

姓廖阿伯 自稱最大係佢

係咪投訴？可以夾埋一齊

巴打放左未？我有啲興趣

Serve我果個姓梁，之係走左個姓廖既黎係副店長話放心佢話事，星期一話協助打比龍仔代理講成件事同出張非人為損壞證明書比我，成件事要個客走黎走去！

未啊你pm我啦

擺買啦屌

正常 FF機專玩定焦影景就wide
同埋平時都可以用到細機+自己+比條女玩+天涯

最後都忍唔住由r3變d4
拎去日本開心用

有錢人，r3放到幾多？

15500 dcfever放

先要你接受到1吋ccd sensor先
利申，已用mk6 一年多做副機

都算高價放

而家最平全新16xxx ，ching 好高價

我再睇返 6100 6400 6600 個spec

一般唔拍movie 只係硬照 其實3部拍硬照個spec差唔多一樣 (係6100 iso低一級 同埋個evf低少少) 唔拍movie 5軸又唔係話必要

睇埋6100 換住body 先 都可以考慮

巴打俾個tg嚟，感謝

清sc應該好少

Sc?

shutter count

t1728quota

有無ching訂 Samyang 枝18 2.8？

H&Y 支那野？

我都好掙扎為唔為個防震上6600
個差價似乎可以直接買個穩定器

想問巴打們如果去旅行揀28-75 定24-105好？
好難揀

五軸影相有用d，拍片上返穩定器吧

我撐24105

24105同2875畫質邊枝會好啲
用緊2875 諗緊好唔好換做24105

照計就2875好d嘅 仲要有2.8
兩支兩種性質 難比較

巴打不如講下點解

追下post啦
呢個問題每個post都有人講幾次
Search下YouTube都幾十個comparison vedio啦ching
好難咩

想問下ching們，手上有支samyang 351.4想換351.8會否不智？

利申：a73 851.8 kit鏡

買晒兩支唔使煩

用緊a6500,有touit 12 , 24f1.8和sigma 56，應該換邊部機好？對a6500不滿係白平衡，個mom偏紅,拍4k冇自動對焦（不過4k得25fps影小朋友真係唔夠，拍1080有臉部對焦，可以50fps,都算解決左問題）唔會用gimbal,主要影1歲左右嘅小朋友

係咪影夜景先叫有啲用？

我用緊6300 有時用D鏡又冇OSS , 真係好易手震
防震真係好緊要

輕D 冇壞啊

果少少光圈你整高ISO 就OK, 但差成30mm 有時好難就

A6500 對上得部部嘅A6600 就出等下

其實我都唔係好明希望高手解答
我認知機身防震提高完安全快門係冇咁易影左朦既相
但係日光之下影相個快門已經係1/500甚至更加快
咁冇防震應該都冇乜大影響？
真

真心想學下野

咁室內你都會有機會影掛
除非你完全日光下先影相

防震for 快門耐左
如果你影d 會郁嘅野係冇用

我自己覺得 唔係拍movie 鏡又有oss 一定分別唔大

無oss鏡既 就睇你影咩 好似咁 24 1.8 影野食靜態多既 都開盡光圈 都好少震 除非你柏金遜喇

而又如何 你5柚唔係必需 拍moive唔係必須 只係要個af system 6100都比到你

陰天 雨天 夜晚 用長焦距 室內
依幾個情況防震都幫到你

你揀一支去旅行即係當天涯 咁就緊係多d焦段玩果支正d

長知識了 多謝各位
純粹諗緊預10k左右upgrade
All in落部a6600要防震定係
買a6400加多枝有OSS既鏡/穩定器

係咪成日out fo咋...

低光影相係好有用，可以偷多兩三級快門(因人而已)
內置五軸你拍片原地pan，tilt都勉強可以，邊行邊拍就上穩定器會好d

我都想問點解我 落腳架 用18105 （有oss) 影長曝（4-10秒）都會震

好似係落腳架既話要熄oss
或者有機會係啲風吹郁左腳架
繼續求高手解答

1大風
2腳架輕
3你對錯焦
4你冇用倒數/remote

我用倒數

腳架問題 唔穩

可能係 我用細腳架 唔係落地果種 同埋可能我冇關oss

我諗緊換唔換好，換又換邊部，a6600主要係解決左白平衡，拍片有更好嘅對焦（我應該會繼續用1080拍片，即係有臉部對焦，25fps快門1/50影小朋友真係唔得）和可以拍raw加超精細jpg，但個mom估計都係繼續偏紅，反mom自拍應該係有好過冇，就算用12mm自拍個構圖會好奇怪

咁多人講apsc機
點解無人理過z電差幾L遠

巴打可唔可以講到少少拍片影小朋友個到點唔得法？我影開相，少拍片，想學下野

前
幾日影左隻貓

快門速度最好係fps嘅兩倍，即25fps 快門較1/50，但小朋友郁動快，較快門1/50會有殘影，如果快門較快啲條片睇落就冇咁順，我都係新手，有錯請指教

仲有個價都差好L遠， 3,4k應該走唔甩

呢個真，低光影小朋友，5軸防震廢武功，只有一招大光圈，推高快門速度& iso

香港a6100會賣咩野價呢？
a6400都係6千頭
美國官價750要減幾多先得

3部apsc機俾我嘅感覺係俾錢買軟件嘅分別，當然硬件都有分別，不過真係好少

gimbal對於影相有冇用

有
不過如果淨係普通日常影相，個樣會好on9
手柄可以remote 影相/拍片
time lapse用gimbal都好方便

影夜景長曝呢

冇乜 如果影晚手持1-2秒都仲有少少用 太長手持佢一樣震

大家用緊咩卡？
小弟用緊lexar micro sd 128gb，rw speed都有8x mb，最重要係價錢太吸引

用緊sandisk, 你呢張連拍如何? only jpeg 的話

6600真係唔吸引
話係旗艦
但係沿用舊CMOS，冇UHS II，冇雙卡，多一粒C3掣咁大把
6100抵玩好多

睇哂好多留言評價
今日放工衝左枝24105g
質感都同2875差好遠

利申：本身已有2875

賣左支2875

咁覺得邊支好d先？

仲有 慣例買新鏡要出相

其實好難對比 兩支都各有好處 不過24105 真係旅行必用

24105係一支走天涯係後選之一 另一支就係24240

24105咁又未算

清買幾錢？
我都度緊買唔買

冷靜完之後決定入a6400算
淨返啲錢黎入鏡

係，最過份就係cmos咁耐都唔更新，用梗a6500都唔係咁想換

而家8000 頭

8000左右

出左新鏡未有機會影住
出住2875先

唔知點解用Web upload 完 打橫左

d色幾靚

直出未執
景靚姐

有冇用pp,直出點影到咁令

即係支鏡原本發色唔差
你部機preset有冇校過？

色咁濃咁既
點解換24105？

無standard
影果時調過下曝光

2875 影野我覺得d色係濃過24105

想有枝鏡去旅行焦段多啲

sony鏡d色普遍係flat
gm嘅鏡發色又會同普通sony鏡唔同

中幅超廣鏡係咪laowa最好
sony1018好似QC 好差 大機會中伏

中幅...？係咪去錯地方定打錯野？

apsc

佢以為ff = 全幅 apsc=中幅?

sony自家對apsc相對少鏡出 老蛙平同輕的確係唔錯嘅選擇
副廠仲有samyang同七工匠可以留意下

touit 12

我都諗緊9mm定12mm好
4.5mm好似差好遠 好唔好有大攞大

用LAOWA

但f4同f2.8爭得遠唔遠
我剛剛買左機
爭扎緊身第一枝變焦同一枝定焦

你可以升ISO 補返,但差30MM 你有時好難再行前

睇你要求

f4影出黎都可以好靚既其實
主要都係散景同夜景既concern

如果你多影室外既 夠光既
24105g f4都夠 可以調iso搭夠
焦段仲多啲比自己選擇

但如果你話影夜景或者室內多
2875 f2.8會好啲

要多啲龍見可以參考下呢個post

試左鏡先

利申會prefer touit 18

同意 有時太多人太沉迷大光圈
咁當然有大光圈就一定係好d 多d選擇 但係有時真係拎起部機影 就算有支1.4都未必下下用1.4影

如果有24105f2.8 我一定買
呢家無真係要睇清自己需要再取捨

不過呢
2875色會偏黃少少 而24105g會清新啲

認同大光圈未必下下用哂
不過2875又可以當近攝
放大率又高過24105
真係好難取捨

近攝 平平地買支macro玩

FF真係一闊三大

15xxx都有

旅行用為主就24105, 要大光圈就帶多支輕便既定焦
呢支除左長焦部份多左一截, 亦都wide d, 影景影建築都好有用

近攝我自己會用手動舊鏡
慢慢拉對焦感覺正啲

Btw why not both
我自己本身都諗住二擇其一
點知keep左枝2875 又買多左枝24105

Laowa 手動百微
放大率 .x2
三千蚊

本身有支24.4 gm 同 55.8z
想買支變焦旅行用

買24105g 定A036好
24105g可以睇遠啲，A036光圈大啲，又可以用返24.4 gm 啲ND Filter
揀唔到

我都覺得呢2枝鏡可以並存
不過哪有錢

兩枝都有買 但散景真係唔差得遠 可以技術性調整

18唔夠用 同埋都有呢個焦距既鏡

想問下咁多位巴打
手頭上渣住6500配18135,同埋laowa 9mm
發覺自己好似唔識用定焦或者用唔慣成日搵唔岩個焦距
所以想買1018代替支9mm 會唔會好不智
岩岩新出支1655 G鏡 好想入手, F2.8好吸引
但支18135除咗後段焦距好似會無咩用咁到時係咪放得定都係照留?
我自己相機多數旅行用影風景 間唔中都會出去影貓 盡可能都係帶2支鏡
所以唔識點分配 希望咁多位巴打比啲意見
仲有如果影人散景1655個支係咪會好過18135
開始想試下影人 定係會有其他更好

1018+1655

其實wide鏡係難用 好考構圖

想問兩支鏡對焦能力差距大嗎

你會意想不到2875對焦會咁快
同24105有得揮

1635gm 55.8 85.8
去旅行仲應唔應該買24105

咁死重

一係一支24105 一係補支70200好過

我去旅行通常帶齊3支 16-35 / 24-105 / 70 -200, 再根據當日行程帶邊支鏡出. 不過最常用一定係24-105. 利申: Canon狗, 準備轉會.

其實想邊用邊學 但定焦對我好似真係好難用

定焦學得好 對攝影好有幫助
要逼自己去習慣

搞到好唔輕鬆
可能買支24105 帶55 1635gm

認同巴打

咁仲難揀
心裡面覺得A036畫質比較好
但zoom 到105mm又好吸引

題外話依家支A036係咪仲斷緊貨

完美組合

嚟緊去日本

手上有1635Z，B25，55/1.8，85/1.8

大家會帶邊幾枝去 影人影景影下食物

頭3支

1635 55 有女就55變85

兩個星期前walk in買到
開心使用中

Weekend落去望下先
始終都係意屬大光圈

琴晚係沙田張毛記問過，佢話兩日左右有貨，巴打可以考慮

Sigma 新出果枝14-24 好似冇人討論咁
猶豫緊入唔入好

我都想睇下如何
勁有興趣

來緊諗緊入R3
再入支24-105同支WIDE
本身有metabones 轉CONTAX 28/2 45/2 90/2 三支
起到諗緊SIGMA14-24定T17-28
16-35GM太貴所以不了

1728 等到下年年頭
1635gm覺得貴
1424其實都萬頭

不嬲個個都話雙城垃圾

大約貴17-28 3k 左右
如果Quality好好多 我諗我都會入
最慘宜家乜review 都冇

其實都有幾多文字review睇 點會乜都冇

samyang 18 2.8啦

最後買左tamron2875
因為唔多去旅行
都係想要2.8同埋近攝多d

Btw希望太子個男仔快d醒

想問個關於相機問題
話說我部6500 唔知點解
係唔同mode影相 特別auto mode 張相會有好多橫間條 一條暗一條淺咁
但係m mode 就無間條 張相好正常
係咩原因係咁

今日拎上手試過，比想像中輕好多同細支，感覺良好

巴打影相個環境係光管？

我琴日都係北角張毛張問過，個職員同我講得番九支A036 ,都係話兩日左右有貨，個職員再三同我講琴日唔訂嘅話就冇㗎啦

係光管
我開頭諗係咪好似電腦mon咁一影就有間條
但奇在m mode點解無事?

我都係買支1018玩下先 學下超廣點影相再拎番支定焦出黎

開左電子快門
電子快門現有技術over 1/60 會有橫紋
以下就無事 以上就是用返機械快門

要放相上黎啊
岩岩算終於有啲心情撚下枝24105
開盡105段玩近攝都唔差

天佑香港

呢幾個月情緒都唔係咁好
執下野先有心機撚鏡
撚完鏡又有手足出事
我想同兄弟巴打有日可以一齊係煲底除低口罩相見

但圖文詳細review 唔見有

係幾好J 架 支35.8 輕身真係好正, 街拍就輕鬆D

我都準備訂

想買枝Marco 鏡
但Sony 50 2.8定Sigma Art 70 2.8 好？

我都諗左好耐買Macro鏡, 到今日都未買
sony 50無考慮過因為影Macro得50好難影
至於另外3支有AF的 sigma 70, sony 90, tokina 100
我都考慮左好耐, 各有各好

Sony 90
- 6千幾, 最貴
- 最重 (不過其實3支重量差唔多)
- 操作性最好, 對焦環移上移下就係轉MF
- 內對焦, 而且對焦最快
- 唔記得MIC定係泰製
- Sony QC

Tokina 100
- 4千幾
- 操作性最低, 無轉MF制
- 對焦唔算快又唔算慢
- 搵唔到地方有得試
- MIJ

Sigma 70
- 3千幾, 最平, 而且咁嘅價錢玩到ART鏡, 好抵
- 最輕 (不過其實3支重量差唔多)
- 操作性OK
- 對焦慢
- 70mm加埋外對焦, 容易篤到被影的對象
- MIJ

呢段日子真係無心情出去影相

你會好專注影macro就90
想要支影人為主 macro為副就100
過手癮 70

Tokina 100 影人好過 sony 90?

貴2k 睇性價比去搵好處

最大問題係, tokina無地方可以試, 淨係肥花摸過上手但唔畀試

咁睇評測片當玩過去估

想問16-35gm 用35mm 影人像既話，畫質係唔係同定焦差好遠，而家用緊富士，玩定焦多，想轉會，一支16-35 影哂人加影，但擔好影人既效果唔得.....

呢個焦段只諗到35 1.2

sigma官網自己都有篇

質素點會唔OK, 但你執著其他要求就揀返定焦啦

2875 afs 會弱d, afc 好快

我都諗緊出唔出左枝1224/4換枝sigma
不過硬係覺得之後罪大會出枝2.8

唔會啦，同自己支1635gm打對台咩

同意

不過呢家d 機都有RealTime Tracking 或者Eyes AF
其實我自己都長lock AFC

利申：用緊a9

我果枝90就泰制，
影人影玩具影動物都正，
自動好易拉風箱，手動玩熟咗會快好多。

52000石 而家等All-in

GM35影人對比定焦你會失望 如果多數影人一定買返支定焦

send 錯 自膠

如果想買部新機既話，嗰堆信唔信得過

巴打有冇試過枝Sigma ?
想知兩枝比較起上黎如何？
平3000大銀

我自己就去開三陽

我自己唔好sigma所以無試，
最方便係原廠，一上旺角就有，
當然成六千一枝鏡，係好痛

依家收部二手a7r3
有咩需要注意同收幾錢好

兩張手殘相，希望唔好睇壞眼，
喺電話睇同用電話射上電視睇都正

好過四寶肥花

聽聞90果枝d散景係旋散黎
旋散重唔重？

四寶分期又要銀行中心間領先分
又成日去到無拎定貨 要去拎

三陽就有就有 無就無
唔駛咁煩囉

Citi bank 做緊豐澤回贈, 如果去買A7III 個價應該又冇三X咁抵

唔覺有旋

應該同上次hsbc做百老匯回贈差唔多
豐澤會唔會多啲贈品

不過個實價應該閪過細鋪好多

豐澤百記都係quote緊$14xxx，信用卡都係回5,6舊，再有sony送 $500 coupon
三陽就quote緊$12380，唔包$500 coupon

上次問過價百記最低做到146xx，送一堆基本贈品+50.8

A73 同A7r3 個價好似唔係差好多，高像素好似抵D

依家好似冇左果個50.8 優惠

成日拎去街玩街拍?

1635 同24105 唔同定位WO, 你想影咩先?

影景多，但係而家用緊Kit鏡，有時想Zoom遠少少，真係少少得70mm又唔夠

放左部a73等緊a7r4
好想影相呀呀呀

你答左我想要邊支鏡了

24105 啦, 你需要大zoom 嘅話

你果張相其實真係算wide, 驚你買完24105 又覺得唔夠wide

開住apsc mode 頂住先

影景多一定係1635gm

咁既相都要加水印？

你又好似啱，其實我答到呢個問題

剛剛先買左a73無耐
個fd琴晚突然同我講平放部r3比我，佢訂左r4
點算好呀有冇意見屌醒我

平放部a73俾我再買r3

我都係73上r3嘅傻仔

睇你用咩鏡啦
上左r我多左好多藉口比自己買鏡

張相好一般(已經好客氣)，無人會偷

sony 講左唔會

請說服我

暫時組合是 24240 2875 55
無靚鏡
上左r3有咩得與失？
比你揀多次點揀，暫時73個對蕉爽到震

仲有1635.4

其實覺得r3都差唔多，無網上講到咁誇張
揀多次都係揀上r
無r4咁貴 又可以聞
鏡慢慢develop啦 差唔多就可以上r4啦

你聞唔聞相先?

同埋有冇預備上左r3 會用下靚鏡先?

買backpack啦

上gm la 或者1728

比你發現左我睇緊backpack
我係咪要過隔離po偷下司
想整個唔似相機袋嘅backpack

我係正話陪你睇袋個巴打呀

相認？
睇啱左manfrotto 今晚睇多陣先買
btw我最尾入左gm

恭喜入新鏡，咁新鏡痴唔痴貼襯返機身先？

都聞，上左r3無打算換靚鏡
都是窮撚心態可以玩多兩三枝鏡
會用番宜家的鏡

聞相就上左先啦, 鏡呢啲可以慢慢入

癡啊 岩岩買左

對蕉點少左有冇唔爽左
岩岩睇先知兩部粒推桿係一樣，r4個粒好推到

但我會失去左d咩

睇保值率r3應該都好過73,一出s3

rumour 話會有A92,唔知有冇a7s3

好神奇，宜家都未有標價

1. 你上R3 個LCD mon 靚啲
2. crop 相空間彈性啲
3. 聞相聞到鼻爛都得
5. 5.5 級防震

失去:
1. "具有 693 點相位檢測和 425 點對比檢測自動對焦的快速混合自動對焦" <-- 你將會失去嘅,但唔知你平時會唔會發覺同R3 嘅分別

2. iso 果度冇開得咁高, 不過有幾何會開到咁盡

我係A73轉上R3
感覺係R3拍片真係差A73好多
唔慣佢有Crop
影野食會有啲唔順手

除咗呢點其他都開心使用中

你岩, 拍片好多人都話a73 好d, crop 相唔係可以影完先crop 咩?

佢係拍片用唔晒成個Sensor，會有Crop Factor

其實有無人偷都可以加水印

好彩我唔用相機拍片
我想算r3, 等r3 跌到10k 先

多謝幾位巴打幫我手諗

我宜家學人轉型學拍片，真係要諗清楚先
你講一講，我反而係crop慣左，禁錄影個下個畫面無crop好唔慣係爽既

btw睇youtube d人用73拍到電影咁靚，我拍到成篤屎咁

你唔拍片的用其他機拍片
等R5

a7iii + 24105 用信用卡，呢期邊到抵d

我用gopro 之前買左唔好浪費

R4 起碼應該2020 年啦

買sony 唔送技術

好開心，今日交收左枝東蔡，可以用部R3玩手動鏡了

真係要轉型學拍片就R4/用返A73啦
HLG 都應該係考慮因素嚟

學下pp,好多野玩
見有外國youtuber有介紹點set pp可以令到夜晚啲片既noise少啲

咁你應該改下手勢，唔需要加，亦唔使加得咁核突

個水印係連登preset黎 我諗佢放上黎都係見有就禁 冇諗過咁多要唔要美感
至於加唔加水印就好睇個人意願 通常自己影完相就會覺得靚 唔想比人隨便拎 其實都好正常
當然都有人會覺得比人拎都冇所謂

拍片就正經買部黎拍啦
其實我覺得最難選擇係7r2/73

a73 個iso 都好吸引la

r2平 高像素 電同對焦差
73 貴 冇得聞相 但係電同像素係另一個世界
不過入73不如加多少少r3

用開slog，轉左73見到追開個youtuber教用cine4，呢期試緊
但noise都可以細d真係唔知，一陣睇睇先

之前睇過佢講

宜家手上兩部都有呀屌你！！
係差枝2x/3x定蕉仲未揀到

冇所謂啦 我都有r2同r3
24gm啦

仲未入支1.4x準備中秋影月光

快手啦

又話要打沉你你又要問人so
張相真係普通到用手機都影得出

不過入r3不如加多少少r4

r3同r4就唔係少少啦 係多多

買左兩個月70200今日第一次毒撚街拍
覺得都幾難無乜方向亂影
一係當左望遠鏡用
一係就想搵d特色野影
但影出黎無乜主題咁

影自己條女果陣反而易好多

有無分享點玩法

其實巴打要學下啲基本構圖先...

得呢個星期得閒 順便去埋毒氣室撚鏡

你是咪住高層，對住對面樓練下先

如果買24gm要放曬allin, 怕後悔不過個種立體感。。。。

24開心好玩

touit 12mm有冇防塵防滴 搵唔到資料

輕 對焦快 畫質靚
出街一定帶

走開呀唔好埋黎

(SR5) Sony will DEFINITELY announce the new Sony A9II in early October

1635gm 路過

依家買1635gm好抵

唔買24.4只有一個原因
就係無貨

分期從來好易 這個你我早已知～

係咪真係放棄咗S3

放1635GM 入24.4先

呢張點睇

但其實日出嚟

個人觀感 如果粒黃放中d好似靚d

其他兩個營多左
唔夠集中 同埋黃營大多小小好d

問下有冇貨先啦
可能要訂
TC比較冷門

無錯呀

1.4真係要問 好搶手

有無巴打試過Sigma支1424

仲有... 就係無錢

我諗好多人想知

我不入地獄 誰入地獄
我要試伏

買左支1635, 支2470就放左係度,
諗緊放唔放換支定焦玩下

等睇師兄review

24 gm上面開心使用l, 快靚輕

Citi - 豐澤
HS - So0?

放心拎去參賽
記得KEEP埋個水印
呢張相嘅重點嚟 畫龍點睛

1635 換24 gm?

我用16 去影景多, 人像重諗緊換唔換走支2470去, 換支50/55 定焦
睇片話新手唔好用85住所以無諗85

你有R3?

55啦,正啦, 而家用緊

我有支85, 認真好少拎出街, 除非特登影人

SIGMA 有支 50 1.4 好似幾吸引, 好似5000左右

題外話, 知唔知如果賣鏡洗唔洗連盒, 定有個鏡頭袋就OK

有2470 GM 想入支定係咪35.4 好過24.4GM, 想人帶影

我自己係連埋盒賣, 冇盒都起碼要有單, 其他配件盡量要齊

我都係

gm 不解釋

想入黎影人定影街先?

因為都係近排賣
想去Sony 換禮券
唔知換果陣會唔會劃個盒

同埋張單，有我另一部機
俾左佢咁我另一部機係咪無得保

我都想放

你諗到個point 說服到你自己已經ok

其他因素例如a73 拍片好啲, 說唔說服到你留a73?

但係真係好吸引架喎

最衰隻鴿好污糟

如非已有1224 2470
我實入1635

又毒人

咁你去showroom 試下R3, 試完你應該想知自己要邊步, 睇下佢地LCD 嘅色水啊, 試下對焦點啊果啲

順手買返啲靚鏡

買R3一定配靚鏡
Storage要買大一倍
執相電腦Spec要求又大咗
一闊三大

最大問題係你Post上IG會壓到細一細
啲相只可以俾自己聞

低層
直線求負皮

其實係，聞相既野有時唔太重要

我都係2470換24，無後悔
建議你試吓用24構多啲圖影多啲相睇吓自己係唔係接受到先，如得既話個透視感同散景唔係2.8可以比擬

我甩28/2入24.4
初初諗住2.0同1.4都係差一級姐
吊你真係爭好遠

35.4 用咩牌子好
可能係日本買A036

28.2 同24.2 梗係差得遠

係車大笑左

唔影女浪費左枝長鏡

我都想先買24105G, 不過未有sony 機

唔緊要，買左我幫你用住先，好似音響咁要煲一煲先靚架

不如調番轉你借我用下Sony 機

其實...高像素唔係淨係得聞相先有用 做後期要crop相 crop完都仲係sharp果下先爽

另一種攝影刪減法

其實我想入R3影相
想學埋拍片
見上面師兄講完
乜R3拍片好唔掂咩

唔好吵, 你借機俾我, 你又借埋鏡俾我

借過個FD R3黎用 開RAW 真係慢好多 我部電腦廢
不過放大 又真係R3 爽好多

用咩卡？我而家用R3影Raw，影一張要等一兩秒先睇到，唔知係咪張卡太慢

SONY 最快果張

FE 35.8 街價大約幾錢到

r3 80mb 一張相

如果入枝50-60mm APSC鏡
Sigma 56.4係咪性價比最高？

想AF鏡

巴打係你啊 呢期有冇影銀河

留名睇包膠 利申 想入

係
除左冇oss，真係冇得投訴

前排影左次 都係水口

日光下影應該冇乜所謂啦係咪
夜晚有大光圈都幫到手

問題係手持拍片唔得，不過我少拍片

我呢D先叫大作，梳

用咗部a6000 4年幾
近排心郁郁想換機
升上6400 唔大分別？

同你一樣
上6400啦對焦真係好好多

但係冇乜見到有人賣二手
冇錢買新

本身想買6600但為左個防震俾多幾K又唔多值
個差價可以入枝防震鏡/ gimbal仔

我都係岩岩升上6400，真心影人分別好大，以前要禁一個制去hold 眼對焦，再禁快門，宜家AF-s自動追眼，可以花多d心思係构圖上

不過比我揀多次，我會等埋6100先，感覺上功能一樣，仲可再平d

上個禮拜有幾個巴打好似放機
你試下留TG

肥花已經見到你個徵機post

網名一樣

俾你發現左添

尋日羊羊羊入手，現金價$4770

可能A9II取代埋S3呢

唔係禁區黎咩，點入去

成功變左睇相區

泥灘摸硯個度嚟
應該唔係禁區

英雄本色

依d先係好嘅風氣 真係講器材 相都冇張

咁先好btw好快會有人出黎屌垃圾相

好過貼壽包就得

你繼續出相啦

G持出下相

請問用咩鏡去影

ok, 同sp食緊野,試下枝新鏡先

屌你
摩牙呀！

敗左家

咁要升埋部機上r4

部73先4個月 玩下先啦

咁...今晚你要出相

唔敢

依到個個都出晒相 怕咩

道行未夠

冇所謂啦 依到又唔會笑人

Sigma 14.8

唔該曬，轉頭我過黎搵你拎番，比番五十蚊茶錢你無走雞

獻醜就唔好

你要咩？

比人睇先會有進步

coma比我相像中冇咁好

怕怕

好耐冇影相

無聊睇下apsc24.8,點解跌左咁多得番三千頭

全新

全新?

攬炒
最多一齊負皮
大家打和 super

無撚有錯

以前想睇mobile01果類蓋大樓post
一定唔會在香港網頁搵到

我都好想見到 但係香港比較保守同埋有班人會惡意批評

未喺香港搵到個社群係可以分享相
更加唔好講一齊去影相

其實反正成日都一堆巴打問咩機鏡好
與其齋貼相不如留少少機鏡資料
等未入手既巴打知道
大家平睇點玩本post($ony牌)既機鏡？

A7R3 B85

趁依家
至少努力經營下本po

恭喜手足獲得好炮

用24.4影嘅鰻魚飯

買幾錢

我屌你好味到

仲想入支135.8

呢支室內都好掂

原價

24.4既羊肉邊爐

優惠延長

R3 24.4 既三文魚

24.4 油麵

24.4 食物台
又話有私房既

用apsc影既相post唔post得
冇落到防光害filter

好撚毒但好想要35gm

24.4 真係好好丁

而家1635 gm跌價跌到13900
係咪已經無乜人買
而家有1728同1424同sony撼過

送鏡抵d

當然得 依到係sony區 冇分咩底 咩系列都無任歡迎

btw 不如list埋張相嘅少少資料出黎 例如幾大光圈 等大家對光圈都有返d概念

同意

印象中好似係f/11
冇落腳架
Iso用800

有防震果枝35影

依加用緊canon 1740 騎牛搵馬緊
1728唔夠廣 1424出色但又成萬錢 點解唔比多少少買1635gm

唔太同意
因為A POST左張相係2
B POST一張相係2.2
唔同環境 就算相同光圈 唔會影響到C跟住去做而去COPY A/B既影法
反而講下點樣構圖仲好

早知而家先買

俾多d 人知就唱場合用咩光圈多, 或者光圈大細可以有咩唔同嘅特質都好啊,我信總有d 新手想知道嘅, 包括我

我16000買...仲要加多千幾保養

r3 2470gm
望到樹梢同鳥居透出陽光就即刻搵位影
構圖主要睇陽光射左下角
同右邊有近既樹框住個鳥居同有光暗對比
踎左好耐不停影先有幅少人d既
前後時間得幾分鐘就無左

Why not both
不過35見出黎好立體，散景都幾有feel , 係重d同洋蔥圈

r3 2470gm f2.8 57mm
問條女鍾意邊個桶之後
就由側邊掃過去+大光圈blur d唔關事既桶

同埋將個桶放左係井字既其中一個交叉點

個人覺得咁樣解釋好過用幾多光圈
內容包括
1. 用左咩機+鏡
2. 點解咁構圖/感覺(重點) 一定有原因

可以補充埋光圈
希望多D人一齊討論+互相學習

靚呀日本?

係呀 嚴島神社個鳥居

今年開始維修

A7III Zeiss35.4 F1.4
西藏氂牛

我覺得與其就咁寫fx.x
倒不如除非構圖果陣有特登考慮光圈
先寫出黎解釋點用法黎表達d乜
否則寫多d構圖既思考過程方更好
我都特登用酒桶張相試下咁樣寫下

留名等睇巴打70200分享

近排想轉會黎sony 準備放返部nikon機出黎
諗住入返部A7III升級下諗住留返枝nikon 50 1.8d + tamron17-35(A037)
如果裝返轉接環 呢2枝鏡既效果會唔會好差? 有無有經驗既師兄答下?

係咩
我前年去 果到真係好靚 好舒服

係 今年6月開始維修至出年 個神社就冇

如果有個人係到睇報紙仲正

key個人上去
果陣去尾道 人影都唔見一隻

景靚真係無敵

想問其實同m6有咩分別呀？

終於有相交流 我都po下先
去旅行嘅相都唔敢係度po
A7III + 24-105

同model先決同一個道理

就咁呢到幾張相暫時都睇到
gm色係偏清淡
batis/za比較係濃d
各有愛好者
希望比到d參考價值